[一世查唔完咪一世停職?]羅智光稱被捕公務員踢保後仍會被停職至警方終止調查

公務員事務局局長羅智光表示，目前未有於反修例示威中，被捕公務員數字，重申公務員被捕後會停職，即使被捕人士拒絕保釋，俗稱「踢保」，亦不代表警方停止調查，警方調查期間，被捕公務員會繼續停職。

羅智光說，停職並非紀律處分，亦非假定公務員有罪，而是基於公眾利益，認為被捕公務員暫時不適合履行職能，他說停職與無罪推定原則沒有牴觸，不會影響被捕人士公正審訊權利，如果被捕公務員最終未被定罪，當局會補償停職時所扣減的薪金。

對於有議員質疑警方濫捕及濫告，羅智光表示，有關指控抹殺警隊止暴制亂的努力，認為要對警隊公道，公務員事務局負責管轄政府的文職及紀律部隊，但會有分工，如果對警方有投訴，可按既定機制跟進。

一世查唔完咪一世停職?

未審先判的法治社會

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

借位宣傳 聽日有行動
要推到熱門
要人啊

係唔係有4／5糧？

點解個位開電單車撞人既popo又唔使繼續停職？

因為: 有關指控抹殺警隊止暴制亂的努力

若果話黃店係文革，而家唔準批評狗賊o既風氣先更加文革

有強權冇公理

push

咁有冇糧出先?

有幾可會同你講唔再調查，宜家明知可以搞到你就更加唔會close啦
一日未close file係咪一直4/5糧先

嚴格黎講係冇停過職 只係放假

呢條友好陰毒

點解局長可以拒絕回答？